本土YouTube Channel跪求大家支持

我地「政治學人」係最近1月開始加入YouTube戰線

坦白講........我地既目標唔係風花雪月.....
我地希望係唔同既「本地政治議題」，同埋「國際政治議題」上面，都能夠裝備一眾手足

因為我地明白「政治論述」、「法律理論」、「人文哲學」........etc等等既話題係好嚴肅認真，有時候除左大部分理論都係英文，睇落好費神之餘，有好多理論本身就好深好難明......所以我地希望用簡單、生動、落地既方法將呢類「真知識」帶俾一眾同行既香港兄弟姊妹。

同時之間，我地希望自己身體力行做「本土化」，將一D用國際社會入面既新聞分析、同埋政治話題，用香港人既母語「廣東話」去演繹，分享俾大家。

其實係連登本身已經高手如雲，謀士如雨我地有自知之明，知道自己做既野唔一定係最高質。 我地只係希望可以係我地付出到既地方為大家出小小力...........我地好廢......打唔到前線希望可以係「文化影響力」上面做多小小

希望大家多多支持有評語請隨時話俾我地知，我地真係唔完美，希望大家幫我地改進

我地既最新影片：「香港「法治已死」係唔係真係最準確？」

為左方便一眾手足可以用最方便最快捷既方法去理解到「香港法治」既論點
我地隨左整影片之外，亦都制作左幾張簡單既「腦圖ss」
唔想睇太長影片，想食即食快餐既手足們可以直接看圖
如果想食多D野食豐富D，就麻煩睇片了
如果想食「九大簋」就可能要手足自己做research睇書

「法治」的客觀定義與原則

何謂「權力制衡」？「三權分立」？

香港現行體制「三權分立」是謊言

自推希望大家支持我地

幫你推下啦

多謝師兄啊
有意見可做得更好請話俾我地知

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

已sub 幫推

加油啊手足

謝支持

已Subscribe

Subed. 會得閒睇支持下

如果手足怕太長可睇雨我地整既圖

學術性既youtuber好重要，但好缺

係啊手足所以真係希望可以多多支持，分享俾更多既人

push

自由市場，係因為你出色先會支持，無可能捆綁性支持你

謝手足記得subscribe齊上齊學

認同

推

所以如果手足有評語請隨時話我地知我地好想聽多D意見

ching d片好有水準

多謝欣賞

幫推俾更多人見到

多謝幫推

推二

推三推四

謝手足

391 subscribers

努力經營希望可以為香港做D野

followed and learnt

師兄讓我地齊齊學習

謝幫推啊師兄

自推希望大家支持

自推希望大家見到，一齊為香港出力

真心多謝

加油呀 sub左 留返聽日返工睇

支持，推

師兄謝謝返工冇得home office？

支持

Subscribed

home office先可以睇

已訂閱巴打，希望你可以做落去

我Home office先至有時間做宣傳做marketing

寂持

「有燈就有人，念念不忘必有迴響」
希望持續做有質素有影響力既內容

推 好有意義 多謝付出
我建議獨立一集講公權力呢三個字

師兄可唔可以分享多D，你想知道多D關於「公權力」D咩？
等我地知道大家有咩想知，睇下自己有冇料做到

幫推

好正！！已subscribed!!

多謝支持

第一次聽, 十卜

已sub, 得閒會睇

謝十卜

知識YouTuber ，推！！

推！

好有趣 畫面又吸引人 內容都顯淺
睇得出花好多心機

師兄大家一齊交流下

謝謝師兄
希望繼續用簡單、生動、落地既方法將呢類「真知識」帶俾一眾同行既香港兄弟姊妹

文宣用意在於豐富自己友嘅知識
鞏固淺黃對抗爭嘅支持
亦反駁對家嘅謬論

對家成日用一啲似是而非嘅說法
黎模糊行使公權力嘅人同普通巿民大眾無權者嘅分別

好謝謝師兄意見
我地團隊傾下睇下自己有冇料

幾有深度, 可惜我P牌推唔到

謝謝師兄既欣賞推唔到唔緊要，希望可以做到真正既影響力

CLS三部曲
支持本土youtuber

我係對家文宣GP睇到D咁既野⋯⋯
講真，下流到不得了。本土真香港人唔會咁下流，論述是要有質素的

subed push

香港人習慣即食, 要走深度路線係唔容易入屋, 一般人未必有耐性由頭睇到尾
建議你地將啲片cut 短啲, 5-6分鐘倒, 可能係分part 1, 2 咁樣, 將結論擺頭吸引觀眾, 就算佢地不幸唔睇晒全片, 但起碼頭1-2 分鐘的重點都吸收晒.

無論如何, 你地呢個絕對係值得鼓勵既嘗試, 加油

高質，有圖

師兄意見好好謝謝支持
我地真係希望入屋，要諗計了

唔想睇太長可睇圖希望點都影響到一些人

支持，已fo

help push

Push

已濕G持巴打

師兄，頭先自己深思左一陣，你可以睇下面呢條影片：

裡面唔係講公權力，不過有講西方哲學對於「人權」概念既演變。可以由08；28開始睇，英國基督教哲學家John Locke好明確講到，政權之所以為政權既原因，在於佢地有能力，有責任保護人民既「天賦人權」，當政權做唔到，革命就是人民的權力。

多謝咁多位既支持

支持下

推 啟蒙其他人就係改變社會嘅根本方法

自問自己太廢⋯⋯⋯⋯做唔到太前，希望係呢D方面為香港做多野

水準好好呀，巴打加油

多謝師兄既欣賞台長表示很感動

睇咗，多謝
呢段係一段好片嚟嘅對於我哋嘅手足來講
你地方向無錯的 因為你地都有講受眾係自己友
自己友有能力有興趣從學術角度認識呢啲理論基礎

係我自己貪心咗啲
想有啲片可以短啲，到肉啲，可以冇咁學術，答到藍絲嘅FAQ，做埋”對外宣傳”

上面嗰段學術，藍絲睇唔明

加油請繼續，對內宣傳都很緊要

有玩開youtube戰線，你個水準真係好好，有部分製作人水平好需要改善

另外考慮下加埋字幕，有時聽唔明都有字睇

幫你推

以後每一段影片都會加字幕之前一開始做嘅時候仲未識搞

師兄你既諗法其實好有啟發性，我哋唔係單單做自己人，係希望影響埋對家
實際方法點樣做歡迎繼續俾意見我哋會繼續試

推 subscribed

謝謝哦

726

整場也不可忘記

Pish

pish

謝各位支持

條片有啲回音問題?
anyway 學到嘢

師兄基於成本原因⋯⋯⋯⋯未有budget買高質素既Mic暫時仲係用緊Apple 有線earphone做錄音所以你會見到個收音會有啲奇怪
已經考慮緊買個好少少嘅器材

內容好好，講野個節奏有d快
每一段中間可以停耐少少

謝謝師兄意見不過想問意見：如果條影片太長嘅話會唔會嚇怕太多手足去睇？

已subscribe

我自己係公司聽，所以ok
我諗你可以收集下多d意見

師兄，公司係唔係唔俾Home Office？

多謝順手分享比更加多嘅人知道

你去黃金買sound USB card ＋ 電腦咪 ，效果已經好好

巴打你好，你啲片幾高質，連動畫都有埋，犀利

片長方面，我睇慣另一個片長30分鐘嘅channel，所以覺得冇問題

另外我想問下你本身做咩

no, 我公司可以home office都唔行
不過我公司冇人理我，我係老闆面前都係咁睇utube, 不過老實我係聽多

多謝你呀師兄

師兄你太誇獎啦做咩對我哋職業咁有興趣？

想幫黑警起你底

sound USB card ＄30有 ＋電腦咪 ＄50左右，平平地效果已經好好

想知你係讀law定文學相關

推完再睇

好似唔錯咁聽日睇下啲片先

多謝師兄關心其實我哋只係平時鍾意睇下書然之後唔同嘅嘢都討論下

繼續推希望俾多啲人見到

即刻subscribe咗

大家有咩評語都可以話俾我地知

945 subscribers

好想一次過睇晒西方文明嗰集
但收音太奇怪聽到有d辛苦

師兄請原諒我地錄音質素有待改善
會盡快換支好D既Mic

雖然我地唔係為左Subscribers同埋views 數而做呢D野，我地真係好想可以帶黎一D真正既影響力。
不過Subscribers有幾多都直接反映左影響力。

加油呀
會繼續支持

支持 已share比朋友

有接近1000個subscribers了台長表示感恩

繼續推希望俾多啲人見到

Btw請問有冇本土YouTube 認證系統？

推推推

support

我睇晒啲片
西方文明第一集收音差，但之後嘅片已經OK

多謝一眾手足支持已有1000人subscribe左希望繼續做希意義既內容俾大家

犀利你地係咪一個星期出一條片?

認真Post 硬係推得咁細力- -

如果有時間，有能力就最想一星期一條片
對我地來講質素比數量更重要

所以師兄不如幫手一齊推

支持
政治覺醒除咗靠燒到埋身外，理論支撐都係好重要嘅一環

尋日sub咗 睇咗法治條片
片長ok 內容都易明
個人覺得語速可以慢少少

所以跪求大家支持

唔小手足都反映語速可以慢少少
睇黎下次要放棄一D內容，寧願拍多幾條，都唔好講太快

CLS CLS

tui

啱 我寧願你某啲部份講多少少 再斬做兩條片
加油

謝鼓勵

多謝手足！

大家齊齊努力💪

想問下點解有手足負皮我？
如果真心覺得有野可以改善請話俾我地知

邀請大家支持我個YouTube Channel之餘都可以上網簽聯署反23條對家吹到自己有115萬人

嘩！係支持香港民族嘅同路人

已sub樓主

一齊努力 btw唔好用「內地」呢個term啦

我見你都識分何謂中國

手足，其實不論支持「香港獨立」、「延續一國兩制」，定係「城邦自治，中華邦聯」⋯⋯⋯⋯etc
由我地開始諗呢種「前途問題」開始，我地潛意識已經承認左自己有別於中國內地，已經唔係普通嘅中國人，而係有香港民族性嘅獨特身份。
我經常同其他手足坦白講⋯⋯2047之後行邊條路⋯⋯其實自己仲思考緊，仲未有一個具體答案⋯⋯⋯⋯但係至少堅固「香港民族」嘅論述根基，堅固香港人嘅思想論述能力，與文化影響力⋯⋯⋯⋯etc呢啲有助促進「香港主體性」嘅嘢，依家就可以開始做住先

所以希望大家支持

手足有咩更好建議？如果唔用「內地」

「香港人」呢個身份只要一日仲存在，一日我哋都未輸

最大路就用返「中國」
你唔驚嘅就用返「支那」因為支那真係最中肯嘅形容，如果要避咗中共喺何謂中國嘅詭辯

「內地」本身係好有大一統、好大中華中心嘅講法，中原係內，其他都係外仲有其他用語都要注意，例如唔好叫「中港關係」叫返「港中關係」強調主體性

「只要「主體性」一日健在香港就唔會死！」from本土學者方志桓

你唔講又自可⋯⋯一講就驚覺「內地」呢個字真係有「內外之別」既含意
台長表示：雖然有「內外之別」不過單從「內地」一字冇「好壞高低」之分外國媒體都鐘意叫香港做Hong Kong中國就Mainland China香港就是香港，佢內地覺得自己好D就由佢地FF

Mainland呢個字用喺外國語境就當然冇好壞之分，但喺呢個字由香港人講出嚟就影響大，你見CCTVB同港共都最鐘意用「內地」，其他黃色網媒都係用「大陸」/「中國」

日治時期嘅台灣，中國被稱為「唐山」，日本先係「內地」「內地」本身一詞就係好有殖民色彩，本國就叫「內地」，本國外嘅殖民地就叫所謂「外地」

繼續推

如果咁樣睇好似以後叫中國大陸好D

繼續推希望大家支持

推埋呢一輪就算了謝眾手足支持
光復香港，時代革命，希望大家以後繼續支持

followed!

多謝兩位手足

期待下條片

本土派又咁注重國際戰線？
脫離中共管治便好
不要外國介入

師兄，你認為什麼是「本土派」？
我認為「本土派」的定位，應該不是在自己的國家畫地自限，對國際事天下事不聞不問。
真正既「本土派」，係重視本土利益，認同係政策制定既時候應盡量「香港優先」，Hong Kong First. 立足本土，然後放眼全球，追求良治，咁先可以令香港繼續保持國際地位，亦唔係仇外排外。

不過呢個我個人睇法，師兄你認為點先稱得上係「本土」？

up

那麼便我是脫共自強派

「脫共自強」之意是要確保香港不論在「經濟、文化、政治」，都能不受中共的控制嗎？
如果係咁，師兄，雖然我們字眼不同，但理念一致！

連登仔係咁吹進攻功能組別小圈子選舉，你話連登高手如雲謀士如雨？你地不如講下自己點睇呢「橋」？

我反而覺得ok，幾啱我洗碗聽

本土派但而家冇咩出色嘅人才

師兄我地正正係到拍一條影片去講「點解要進攻功能組別」
唔認同唔緊要到時comment俾下意見我地最緊要大家有討論

有手足send以下張圖俾我我都好認同佢所講
覺得冇人才唔緊要我地一齊發慣自強

有D手足話我講既野太難明我諗緊有冇方法可以再生動D同埋簡單D因為我地真係想入屋師兄你點睇？

因為係你channel未睇到，所以先咁問。
btw望過你地講法治條片，我覺得幾資訊性，而且同我認知既一樣，所以都感覺印象幾好，不過政治圈中太多表面正常實質出賣或打手，睇下你地點講功能組別再講，事關鬼登被入侵左好耐，唔想太早落判斷住

首先謝謝師兄既欣賞，希望你唔係因為純粹我地既立場同你似，你就覺得感覺良好，而係真係欣賞我地係影片入面所論述既「法治本質」與「地緣政治」兩個point。

我地既目標係想帶黎真正既「影響力」，係我地自己可以付出到既地方去為香港付出，做我地認為「正確」既事，講我地認為「正確」、對香港有利既說話。從來冇諗住為某一個「政治派系」去賣力。雖然只係做左兩個幾月，但只能講，拍片、剪片、諗題材、諗講稿、諗效果，再諗埋marketing，全部都唔係容易做既野，特別我地原本門外漢，冇任何經驗，所有野由0學起。一開始經營既時候，第一條片講中東局勢得20幾個views，第二條為「羅興亞人」而拍既片都係得10幾個。台長表示：「如果我地真係打手，就唔洗所有野都自己一腳踢，花喵工餘時間去學去搞，到現時都只係不停付出，1蚊都冇收過。我地成條channel得90個鐘watch hours，連啟動YouTube廣告都啟動唔到，可以有D咩利益輸送？」其實最簡單最希效做YouTube既方法，係出真樣，出樣既video先係最受歡迎，如果我地係為左功名利祿而去做呢一切，根本就唔應該搞咁多野。

我稱我地自己做「本土」係因為我地既意識形態係：「重視本土利益，認同係政策制定既時候應盡量「香港優先」，Hong Kong First. 立足本土，放眼全球，追求善治。」唔係為左要搶「本土」呢個名去幫自己谷名聲，谷人氣。我地從來唔係為左呢D野去做YouTube，

正如有位師兄係第2頁講：「自由市場，係因為你出色先會支持，無可能捆綁性支持你」呢種諗法係最好，證明我地channel既野有料，吸引到人既支持，亦證明我地真係做到小小影響力，而唔係純粹因爲名氣然之後做下風花雪月、飲飲食食既節目就叫做Youtuber。所以，師兄你可以衝量下係唔係subscribe，或者支持，或者認同呢個channel，我地極鼓勵香港人獨立思考，因為呢樣素質係現時既香港先至係難能可貴。

唔好意思⋯⋯唔小心講左咁多野，我真心同觀眾交流，所以長篇大論左。多謝師兄睇到黎呢到